@prefix concept: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/interpretatietype/>.
@prefix collectie: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/interpretatietype/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix omg_catalog: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

concept:formele dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.formele";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Classificatie van de beschreven intervallen in stratigrafische eenheden die gedefinieerd zijn door de Nationale Stratigrafische Commissie. "@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Classificatie van de beschreven intervallen in stratigrafische eenheden die gedefinieerd zijn door de Nationale Stratigrafische Commissie. "@nl;
    skos:prefLabel "Formele stratigrafie"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
concept:gecodeerde dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.gecodeerde";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Gecodeerde beschrijving van de aard van de sedimenten en gesteenten in de ondergrond (bv. kleur, hoofdnaam, bijnaam, …), in discrete intervallen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Gecodeerde beschrijving van de aard van de sedimenten en gesteenten in de ondergrond (bv. kleur, hoofdnaam, bijnaam, …), in discrete intervallen."@nl;
    skos:prefLabel "Gecodeerde lithologie"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
concept:geotechnische dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.geotechnische";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Gecodeerde beschrijving in discrete intervallen van de aard van de sedimenten en gesteenten in de ondergrond (bv. hoofdnaam, bijnaam, …) met betrekking tot bouwkundige toepassingen en stabiliteit en rekeninghoudend met verschillende observaties zoals lithologische beschrijving, terreinboorstaten, resultaten van laboratoriumproeven en sonderingen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Gecodeerde beschrijving in discrete intervallen van de aard van de sedimenten en gesteenten in de ondergrond (bv. hoofdnaam, bijnaam, …) met betrekking tot bouwkundige toepassingen en stabiliteit en rekeninghoudend met verschillende observaties zoals lithologische beschrijving, terreinboorstaten, resultaten van laboratoriumproeven en sonderingen."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnische codering"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
concept:hydrogeologischeHCOVv1 dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.hydrogeologischeHCOVv1";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Classificatie van de beschreven intervallen in hydrogeologische eenheden, volgens de hydrogeologische codering HCOVv1 bepaald in het hydrogeologisch model H3Dv1."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Classificatie van de beschreven intervallen in hydrogeologische eenheden, volgens de hydrogeologische codering HCOVv1 bepaald in het hydrogeologisch model H3Dv1."@nl;
    skos:prefLabel "Hydrogeologische stratigrafie (HCOVv1)"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
concept:hydrogeologischeHCOVv2 dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.hydrogeologischeHCOVv2";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Classificatie van de beschreven intervallen in hydrogeologische eenheden, volgens de hydrogeologische codering HCOVv2 bepaald in het hydrogeologisch model H3Dv2."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Classificatie van de beschreven intervallen in hydrogeologische eenheden, volgens de hydrogeologische codering HCOVv2 bepaald in het hydrogeologisch model H3Dv2."@nl;
    skos:prefLabel "Hydrogeologische stratigrafie (HCOVv2)"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
concept:informele dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.informele";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Classificatie van de beschreven intervallen in stratigrafische eenheden die niet noodzakelijk hetzelfde zijn als de eenheden gedefinieerd door de Nationale Stratigrafische Commissie (vrije beschrijving)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Classificatie van de beschreven intervallen in stratigrafische eenheden die niet noodzakelijk hetzelfde zijn als de eenheden gedefinieerd door de Nationale Stratigrafische Commissie (vrije beschrijving)."@nl;
    skos:prefLabel "Informele stratigrafie"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
concept:informelehydro dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.informelehydro";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Classificatie van de beschreven intervallen in grondwatervoerende en afsluitende éénheden die niet noodzakelijk een formeel gedefinieerd model volgen. "@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Classificatie van de beschreven intervallen in grondwatervoerende en afsluitende éénheden die niet noodzakelijk een formeel gedefinieerd model volgen. "@nl;
    skos:prefLabel "Informele hydrostratigrafie"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
concept:lithologische dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.lithologische";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Vrije beschrijving van de aard van sedimenten en gesteenten in de ondergrond (bv. grondsoort, korrelgrootte, kleur, …), in discrete intervallen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Vrije beschrijving van de aard van sedimenten en gesteenten in de ondergrond (bv. grondsoort, korrelgrootte, kleur, …), in discrete intervallen."@nl;
    skos:prefLabel "Lithologische beschrijving"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
concept:quartaire dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.interpretatietype.quartaire";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Classificatie van de beschreven intervallen behorende tot het Quartair, in éénheden gedefinieerd tijdens de opmaak van de Quartairgeologische kaarten."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:interpretatietype;
    skos:note "Classificatie van de beschreven intervallen behorende tot het Quartair, in éénheden gedefinieerd tijdens de opmaak van de Quartairgeologische kaarten."@nl;
    skos:prefLabel "Quartaire stratigrafie"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:interpretatietype.
conceptscheme:interpretatietype dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.conceptscheme.interpretatietype";
    a skos:ConceptScheme;
    skos:hasTopConcept concept:formele, concept:gecodeerde, concept:geotechnische, concept:hydrogeologischeHCOVv1, concept:hydrogeologischeHCOVv2, concept:informele, concept:informelehydro, concept:lithologische, concept:quartaire;
    skos:prefLabel "Lijst van interpretatietypes"@nl.
